[國際戰線] 應煲大爐石同NBA

小弟甚少開post，有錯勿屌。

平日見大家都中意用Reddit做指標，今日爆左單大野，結果Reddit 而家trending 有4,5個posts都係講緊爐石。

平日手足推警暴，推遊行大合照，無可否認係重要，因為呢啲正正反映香港面對嘅真實問題同展露香港民意。但係之前一直都有手足提及，即使外國知道香港有問題，但都未必會主動幫手，因為同自己無咩實際關係。就正如老老實實，當年香港人都唔會特別關心黃背心，又或者唔會唔端端講起第三世界國家嘅饑荒etc(又或者可能我係港豬，但小弟深信大部分香港人都係咁)。對於其他國家嘅事，大家其實只係退化版達哥，並唔會一直關注事件，最多關注一下，有大件事就食花生，無大件事就唔記得左，馬照跑舞照跳。亦都解釋左點解大合照同警暴有時會彈起，因為真係人神共憤，但一啲細微啲嘅警暴/黑社會就引唔到國際關注。

今次爐石可以話係一個好嘅契機，同國際講言論自由不單單係香港被剝削，甚至係美國嘅知名傳統大廠都要係RMB前跪低，令佢地意識到中國嘅軟入侵一直係佢地身邊。當然香港當刻嘅問題不單單係言論自由被剝削，但如果要引起外國聲援，小弟嘅睇法係必須令佢地有共鳴，令佢地明白到中國嘅入侵同自己嘅生活係息息相關，甚至係同自己一直以來嘅價值觀或者信念有所衝突。

樓豬好波
你都on99

自推 1/10

自推 2/10

自推 3/10

自推 4/10

自推 5/10

自推 6/10

自推 7/10

自推 8/10

自推 9/10

自推 10/10